import {ILevel} from "../models/IGame";

export const ThreeHundredFiftyWords: ILevel = {
    "1": {
        "question": "«Все гениальное - просто!» - говорила она.",
        "answer": "АМЁБА"
    },
    "2": {
        "question": "«Пища» для ума, которая бывает в голове.",
        "answer": "КАША"
    },
    "3": {
        "question": "«Смешарик»-беглец.",
        "answer": "КОЛОБОК"
    },
    "4": {
        "question": "«Солянка» из фруктов.",
        "answer": "КОМПОТ"
    },
    "5": {
        "question": "4 миллиарда человек пребывают там ежесуточно.",
        "answer": "ИНТЕРНЕТ"
    },
    "6": {
        "question": "Авиатранспорт волшебников.",
        "answer": "МЕТЛА"
    },
    "7": {
        "question": "Азбука из двух знаков препинания.",
        "answer": "МОРЗЕ"
    },
    "8": {
        "question": "Аксессуар монарха или повреждённого зуба.",
        "answer": "КОРОНА"
    },
    "9": {
        "question": "Активно растут в лесу после дождя.",
        "answer": "ГРИБЫ"
    },
    "10": {
        "question": "Алкогольный напиток плюс шумное природное явление.",
        "answer": "ВИНОГРАД"
    },
    "11": {
        "question": "Ангелы и пилоты используют это.",
        "answer": "КРЫЛЬЯ"
    },
    "12": {
        "question": "Ангелы устроили битву подушками и сверху сыпятся перышки.",
        "answer": "СНЕГОПАД"
    },
    "13": {
        "question": "Антагонист Чебурашки и Гены.",
        "answer": "ШАПОКЛЯК"
    },
    "14": {
        "question": "Античный костюм, который не носят с галстуком.",
        "answer": "ДОСПЕХИ"
    },
    "15": {
        "question": "Африканская гроза для детей.",
        "answer": "БАРМАЛЕЙ"
    },
    "16": {
        "question": "Ах, не трогайте меня: Обожгу и без огня!",
        "answer": "КРАПИВА"
    },
    "17": {
        "question": "Бегает, летает и манипулирует.",
        "answer": "МЫШЬ"
    },
    "18": {
        "question": "Без труда не вынешь (?) из пруда.",
        "answer": "РЫБКУ"
    },
    "19": {
        "question": "Белого цвета, добавляют в пищу для усиления вкуса.",
        "answer": "МАЙОНЕЗ"
    },
    "20": {
        "question": "Биологический кирпичик.",
        "answer": "КЛЕТКА"
    },
    "21": {
        "question": "Большая любовь Артемия Лебедева.",
        "answer": "ГОРОДА"
    },
    "22": {
        "question": "Большой добрый святой.",
        "answer": "БУДДА"
    },
    "23": {
        "question": "Брат краткости.",
        "answer": "ТАЛАНТ"
    },
    "24": {
        "question": "Бросают, когда нужен и поднимают, когда больше нет нужды.",
        "answer": "ЯКОРЬ"
    },
    "25": {
        "question": "Бурные овации грозе.",
        "answer": "ГРОМ"
    },
    "26": {
        "question": "Бывает бешеным, даже диким, случается в зеленых пупырышках, но не Халк.",
        "answer": "ОГУРЕЦ"
    },
    "27": {
        "question": "Бывает весной, бывает в сети, даже в рекламе его можно найти.",
        "answer": "ВИРУС"
    },
    "28": {
        "question": "Бывает о двух концах.",
        "answer": "ПАЛКА"
    },
    "29": {
        "question": "Бывает с подводными крыльями, а бывает - и с реактивным двигателем.",
        "answer": "РАКЕТА"
    },
    "30": {
        "question": "Было пять чашек кофе, вы взяли одну, сколько у вас осталось?",
        "answer": "ОДНА"
    },
    "31": {
        "question": "Бытует мнение, что каждая из них уникальна.",
        "answer": "СНЕЖИНКА"
    },
    "32": {
        "question": "В Болгарии - кошачий, в России - собачий, в Германии вообще - блошиный.",
        "answer": "ВАЛЬС"
    },
    "33": {
        "question": "В его хромосомах ловко, Стоит двоеточие и скобка!",
        "answer": "СМАЙЛ"
    },
    "34": {
        "question": "В Италии она - улитка, в Польше - скрепка, в Израиле - штрудель. А как мы называем этот знак?",
        "answer": "СОБАКА"
    },
    "35": {
        "question": "В ней находят детей, символизирует деньги, бывает белой и цветной.",
        "answer": "КАПУСТА"
    },
    "36": {
        "question": "В отличие от собаки, она гуляет сама по себе.",
        "answer": "КОШКА"
    },
    "37": {
        "question": "В словаре падонкаф он называется бухарь, какое его более привычное имя?",
        "answer": "ЯНВАРЬ"
    },
    "38": {
        "question": "В этой каше могут быть комочки.",
        "answer": "МАННАЯ"
    },
    "39": {
        "question": "Ветвистый домик без углов.",
        "answer": "ГНЕЗДО"
    },
    "40": {
        "question": "Вечерняя песня, не чтобы мешать соседям, но во имя любви.",
        "answer": "СЕРЕНАДА"
    },
    "41": {
        "question": "Вид застёжки или телеграммы.",
        "answer": "МОЛНИЯ"
    },
    "42": {
        "question": "Волшебная надежда и опора Деда Мороза.",
        "answer": "ПОСОХ"
    },
    "43": {
        "question": "Время до встречи с любимой.",
        "answer": "ВЕЧНОСТЬ"
    },
    "44": {
        "question": "Время, когда книги были деревьями.",
        "answer": "ДАВНО"
    },
    "45": {
        "question": "Всегда идёт вниз и никогда вверх.",
        "answer": "ДОЖДЬ"
    },
    "46": {
        "question": "Встанет, до неба достанет.",
        "answer": "РАДУГА"
    },
    "47": {
        "question": "Встречается в горах и спортивных залах.",
        "answer": "КОЗЁЛ"
    },
    "48": {
        "question": "Встречается в играх, в банках и в смартфонах.",
        "answer": "КАРТА"
    },
    "49": {
        "question": "Встречается в фэнтези и во всемирной сети.",
        "answer": "ТРОЛЛЬ"
    },
    "50": {
        "question": "Встречается в шкафах некоторых докторов и на пиратских флагах.",
        "answer": "ЧЕРЕП"
    },
    "51": {
        "question": "Встречается на лице Роуэна Аткинсона и Джима Керри.",
        "answer": "МИНА"
    },
    "52": {
        "question": "Вся в дырочках, но полна водой.",
        "answer": "ГУБКА"
    },
    "53": {
        "question": "Гениальный злодей, скрывающий своё лицо в старых французских фильмах.",
        "answer": "ФАНТОМАС"
    },
    "54": {
        "question": "Главный источник знаний прошлого тысячелетия.",
        "answer": "БИБЛИОТЕКА"
    },
    "55": {
        "question": "Говорит без языка, слышит без ушей, видит без глаз, показывает без рук.",
        "answer": "ТЕЛЕФОН"
    },
    "56": {
        "question": "Говорит на всех языках.",
        "answer": "РАДИО"
    },
    "57": {
        "question": "Говорят совы и пожилые люди именно такие.",
        "answer": "МУДРЫЕ"
    },
    "58": {
        "question": "Годзилле до него ещё расти, он смог Солнце проглотить.",
        "answer": "КРОКОДИЛ"
    },
    "59": {
        "question": "Государство и головной убор.",
        "answer": "ПАНАМА"
    },
    "60": {
        "question": "Гулливер в стране цитрусовых.",
        "answer": "ПОМЕЛО"
    },
    "61": {
        "question": "Да там и слон через коня может перемахнуть при желании.",
        "answer": "ШАХМАТЫ"
    },
    "62": {
        "question": "Давно небритый анекдот.",
        "answer": "БАЯН"
    },
    "63": {
        "question": "Два - это компания, три - толпа, а четыре плюс пять что?",
        "answer": "ДЕВЯТЬ"
    },
    "64": {
        "question": "Два шага до превращения в бабочку.",
        "answer": "ГУСЕНИЦА"
    },
    "65": {
        "question": "Девушки съедают большую часть этого средства улучшения внешности.",
        "answer": "ПОМАДА"
    },
    "66": {
        "question": "Делает вас крутым мачо, если торчит из вашего рта.",
        "answer": "СПИЧКА"
    },
    "67": {
        "question": "Делает небесный свод значительно ближе.",
        "answer": "ТЕЛЕСКОП"
    },
    "68": {
        "question": "Дело, в котором человек чувствует себя асом.",
        "answer": "КОНЁК"
    },
    "69": {
        "question": "Деревянный человечек с длинным носом.",
        "answer": "БУРАТИНО"
    },
    "70": {
        "question": "Детей заставляют делать это, а взрослые хотят делать это.",
        "answer": "СПАТЬ"
    },
    "71": {
        "question": "Диез и бемоль нервно курят в сторонке, когда приходит он.",
        "answer": "БЕКАР"
    },
    "72": {
        "question": "Для ботаника он - ягода, в народе он - овощ, кушают его в обед, но не на десерт.",
        "answer": "ТОМАТ"
    },
    "73": {
        "question": "Для этого блюда нужен горшок и палочки.",
        "answer": "ФОНДЮ"
    },
    "74": {
        "question": "Добавьте в дуэт барабанщика и получится это.",
        "answer": "ТРИО"
    },
    "75": {
        "question": "Доктор, друг, помощник, биограф и сосед в одном лице.",
        "answer": "ВАТСОН"
    },
    "76": {
        "question": "Долг студента.",
        "answer": "ХВОСТ"
    },
    "77": {
        "question": "Домашние супер-герои, которым обязан Рим спасеньем.",
        "answer": "ГУСИ"
    },
    "78": {
        "question": "Доспех строителя.",
        "answer": "КАСКА"
    },
    "79": {
        "question": "Доставляет весну прямо в сени.",
        "answer": "ЛАСТОЧКА"
    },
    "80": {
        "question": "Драгоценное молчанье.",
        "answer": "ЗОЛОТО"
    },
    "81": {
        "question": "Драгоценный минерал, который не требует никакой обработки.",
        "answer": "ЖЕМЧУГ"
    },
    "82": {
        "question": "Его большой живот приносит удачу.",
        "answer": "БУДДА"
    },
    "83": {
        "question": "Его можно сложить из тетрадного листа и запустить.",
        "answer": "САМОЛЁТ"
    },
    "84": {
        "question": "Его поймали, арестовали, велели паспорт показать.",
        "answer": "ЦЫПА"
    },
    "85": {
        "question": "Единица измерения позитивного отношения.",
        "answer": "ЛАЙК"
    },
    "86": {
        "question": "Её можно найти в холодильнике, а можно в велосипеде.",
        "answer": "КАМЕРА"
    },
    "87": {
        "question": "Если бы она была человеком и летала, то поймала бы Бэтмена.",
        "answer": "КОШКА"
    },
    "88": {
        "question": "Если бы собака заполняла резюме, она бы указала этот навык в графе «умения».",
        "answer": "АПОРТ"
    },
    "89": {
        "question": "Если взглянуть внимательно, там просто море спокойствия.",
        "answer": "ЛУНА"
    },
    "90": {
        "question": "Если вы заметили этого война, значит он плохо делает своё дело.",
        "answer": "НИНДЗЯ"
    },
    "91": {
        "question": "Если коллекционер собрал всю коллекцию букв, что у него получится?",
        "answer": "АЗБУКА"
    },
    "92": {
        "question": "Если лететь из России, то она находится после Гренландии налево.",
        "answer": "КАНАДА"
    },
    "93": {
        "question": "Если потереть это, то появится толстый волшебный мужик.",
        "answer": "ЛАМПА"
    },
    "94": {
        "question": "Если рыбы ей покроются, то им станет жарко плавать под водой.",
        "answer": "ШЕРСТЬ"
    },
    "95": {
        "question": "Если что-то не ладится, она летит над Парижем.",
        "answer": "ФАНЕРА"
    },
    "96": {
        "question": "Есть у Бабы-Яги, нет у Гарри Поттера.",
        "answer": "СТУПА"
    },
    "97": {
        "question": "Есть у ботинка и у колокола.",
        "answer": "ЯЗЫК"
    },
    "98": {
        "question": "Есть у жирафов, бесов и козлов.",
        "answer": "РОГА"
    },
    "99": {
        "question": "Есть у слонов и больше ни у каких животных.",
        "answer": "СЛОНЯТА"
    },
    "100": {
        "question": "Жевательная резинка, напоминающая путь вращения Земли вокруг Солнца.",
        "answer": "ОРБИТА"
    },
    "101": {
        "question": "Живет на вилле с мартышкой и лошадью, обладает фантастической физической силой и сундуком золота.",
        "answer": "ПЕППИ"
    },
    "102": {
        "question": "Живописный сахарок на палочке.",
        "answer": "ПЕТУШОК"
    },
    "103": {
        "question": "Живу в углу, но повидала весь свет.",
        "answer": "МАРКА"
    },
    "104": {
        "question": "Житель Грибного королевства, спасающий принцессу.",
        "answer": "МАРИО"
    },
    "105": {
        "question": "Житель грядки, знает всё обо всём.",
        "answer": "ХРЕН"
    },
    "106": {
        "question": "Завтра рыбного дня.",
        "answer": "ПЯТНИЦА"
    },
    "107": {
        "question": "Завязать можно, а развязать нельзя.",
        "answer": "БЕСЕДА"
    },
    "108": {
        "question": "Заменитель женской груди.",
        "answer": "СОСКА"
    },
    "109": {
        "question": "Заподлицо другим словом.",
        "answer": "ВРОВЕНЬ"
    },
    "110": {
        "question": "Зачётка школьника.",
        "answer": "ДНЕВНИК"
    },
    "111": {
        "question": "Защитники окружающей среды берегут его от высыхания.",
        "answer": "БОЛОТО"
    },
    "112": {
        "question": "Защищает от вирусов и вампиров.",
        "answer": "ЧЕСНОК"
    },
    "113": {
        "question": "Звучит, когда вы напеваете песенку.",
        "answer": "МЕЛОДИЯ"
    },
    "114": {
        "question": "Зеленый и колючий, растет в пустыне.",
        "answer": "КАКТУС"
    },
    "115": {
        "question": "Зелёный снегирь.",
        "answer": "СИНИЦА"
    },
    "116": {
        "question": "Игра на контрастах для одного слова.",
        "answer": "АНТОНИМ"
    },
    "117": {
        "question": "Игра с твёрдой формой осадков, состоящих из мелких кристаллов льда.",
        "answer": "СНЕЖКИ"
    },
    "118": {
        "question": "Имеет горячий темперамент, может и пар из макушки выпустить.",
        "answer": "ВУЛКАН"
    },
    "119": {
        "question": "Имеет ушко, но даже с ним не слышит.",
        "answer": "ИГОЛКА"
    },
    "120": {
        "question": "Искренний говорит это.",
        "answer": "ПРАВДА"
    },
    "121": {
        "question": "Использует принцип рычага для освобождения жидкости из бутылки.",
        "answer": "ОТКРЫВАШКА"
    },
    "122": {
        "question": "Используется хоккеистами, медицинскими сестрами и простыми девушками.",
        "answer": "МАСКА"
    },
    "123": {
        "question": "Используются шпионами для передачи посланий, носятся чаще на ногах.",
        "answer": "ШНУРКИ"
    },
    "124": {
        "question": "Испускает воду, может использовать газ и издавать звуки.",
        "answer": "КОЛОНКА"
    },
    "125": {
        "question": "Испытать приступ этого можно во время дегидратации.",
        "answer": "ЖАЖДА"
    },
    "126": {
        "question": "Их изображают в виде разноцветных шариков, они полезны для здоровья.",
        "answer": "ВИТАМИНЫ"
    },
    "127": {
        "question": "Их любил Василий Иванович, а сейчас они на службе в такси.",
        "answer": "ШАШКИ"
    },
    "128": {
        "question": "Их стараются держать в разных корзинах.",
        "answer": "ЯЙЦА"
    },
    "129": {
        "question": "Как ласково звали короля Карла XII в детстве.",
        "answer": "КАРЛИК"
    },
    "130": {
        "question": "Как ни крути, это важная птица или крупная рыба.",
        "answer": "ШИШКА"
    },
    "131": {
        "question": "Карман может быть совершенно пустым и тем не менее содержать это.",
        "answer": "ДЫРКА"
    },
    "132": {
        "question": "Катализатор для теста.",
        "answer": "ДРОЖЖИ"
    },
    "133": {
        "question": "Кирпич в тетради.",
        "answer": "КЛЕТКА"
    },
    "134": {
        "question": "Кисломолочное блюдо из которого в старину делали пуговицы.",
        "answer": "ТВОРОГ"
    },
    "135": {
        "question": "Когда его изобрели, все сразу закрутилось и покатилось.",
        "answer": "КОЛЕСО"
    },
    "136": {
        "question": "Кого не стоит делать из мухи?",
        "answer": "СЛОНА"
    },
    "137": {
        "question": "Короткий резкий звук. Например, бах!",
        "answer": "ХЛОПОК"
    },
    "138": {
        "question": "Красно-розовый индикатор здоровья.",
        "answer": "РУМЯНЕЦ"
    },
    "139": {
        "question": "Красный, длинный, двадцать пятый.",
        "answer": "ТРАМВАЙ"
    },
    "140": {
        "question": "Крик в текстовых сообщениях.",
        "answer": "КАПС"
    },
    "141": {
        "question": "Кто-то их считает, кто-то накапливает.",
        "answer": "КАЛОРИИ"
    },
    "142": {
        "question": "Кулебяка по сути.",
        "answer": "ПИРОГ"
    },
    "143": {
        "question": "Леонардо да Винчи мог из холста сделать это. Да так, как до сих пор никто не умеет.",
        "answer": "КАРТИНА"
    },
    "144": {
        "question": "Лопатка в виде чашечки, размером с полость между верхней и нижней челюстями.",
        "answer": "ЛОЖКА"
    },
    "145": {
        "question": "Лувр северной столицы.",
        "answer": "ЭРМИТАЖ"
    },
    "146": {
        "question": "Любимая еда Леонардо, Рафаэля, Микеланджело и Донателло.",
        "answer": "ПИЦЦА"
    },
    "147": {
        "question": "Любит землю, но гуляет по ней только во время дождя.",
        "answer": "ЧЕРВЯК"
    },
    "148": {
        "question": "Любишь кататься, люби и (?) возить.",
        "answer": "САНОЧКИ"
    },
    "149": {
        "question": "Любовные отношения или большое литературное произведение с непростым сюжетом.",
        "answer": "РОМАН"
    },
    "150": {
        "question": "Маленькая ложь, хах, не смешно.",
        "answer": "ЛОЖКА"
    },
    "151": {
        "question": "Мама читает их перед сном.",
        "answer": "СКАЗКИ"
    },
    "152": {
        "question": "Массовая битва с участием людей, животных и монархов.",
        "answer": "ШАХМАТЫ"
    },
    "153": {
        "question": "Между десятилетием и тысячелетием.",
        "answer": "ВЕК"
    },
    "154": {
        "question": "Мелкое ничтожное обстоятельство, из-за которого точно не стоит сердиться.",
        "answer": "ПУСТЯК"
    },
    "155": {
        "question": "Место в одежде, где что-то спрятано.",
        "answer": "ЗАГАШНИК"
    },
    "156": {
        "question": "Место для остановки транспорта.",
        "answer": "КАРМАН"
    },
    "157": {
        "question": "Место обитания детских сбережений.",
        "answer": "КОПИЛКА"
    },
    "158": {
        "question": "Место, где-то что-то спрятно от посторонних глаз.",
        "answer": "ЗАНАЧКА"
    },
    "159": {
        "question": "Мимолётное доказательство того, что вы гуляли.",
        "answer": "СЛЕДЫ"
    },
    "160": {
        "question": "Много этого добра Возле нашего двора, А рукою не возьмёшь И домой не принесешь.",
        "answer": "ТУМАН"
    },
    "161": {
        "question": "Модный молодой человек, часто с бородой.",
        "answer": "ХИПСТЕР"
    },
    "162": {
        "question": "Может возвысить рабочего, может приютить дитя.",
        "answer": "ЛЮЛЬКА"
    },
    "163": {
        "question": "Может запустить двигатель, зафиксировать листок и насолить учителю.",
        "answer": "КНОПКА"
    },
    "164": {
        "question": "Может пережить ядерный взрыв.",
        "answer": "ТАРАКАН"
    },
    "165": {
        "question": "Можно встретить у маляра, у портьеры и у винограда.",
        "answer": "КИСТЬ"
    },
    "166": {
        "question": "Морская знаменитость.",
        "answer": "ЗВЕЗДА"
    },
    "167": {
        "question": "Мочилово.",
        "answer": "ДОЖДЬ"
    },
    "168": {
        "question": "Мужчина в юбке дует в нее.",
        "answer": "ВОЛЫНКА"
    },
    "169": {
        "question": "На её полях ничего не растет.",
        "answer": "ШЛЯПА"
    },
    "170": {
        "question": "На него может встать любой, но гимнаст сделает это по-своему.",
        "answer": "МОСТИК"
    },
    "171": {
        "question": "На палубе матросы Курили папиросы. Один не докурил, Собаке подарил. Собака побежала Кондуктору сказала. Кондуктор удивился И в (?) провалился.",
        "answer": "БОЧКУ"
    },
    "172": {
        "question": "Набухающий признак весны.",
        "answer": "ПОЧКИ"
    },
    "173": {
        "question": "Найдётся это много где: И в математике, и в языке, И даже у Козьмы Пруткова.",
        "answer": "КОРЕНЬ"
    },
    "174": {
        "question": "Намыль, смой, повтори.",
        "answer": "ШАМПУНЬ"
    },
    "175": {
        "question": "Настоящая женщина умеет сделать это из ничего.",
        "answer": "ШЛЯПКУ"
    },
    "176": {
        "question": "Находка для операторов сотовой связи.",
        "answer": "БОЛТУН"
    },
    "177": {
        "question": "Начинается там, где заканчивается корова.",
        "answer": "ХВОСТ"
    },
    "178": {
        "question": "Наши зелёные друзья.",
        "answer": "ДЕРЕВЬЯ"
    },
    "179": {
        "question": "Не забудьте это, прежде чем задуть свечу.",
        "answer": "ЖЕЛАНИЕ"
    },
    "180": {
        "question": "Не имей сто рублей, а имей сто (?)",
        "answer": "ДРУЗЕЙ"
    },
    "181": {
        "question": "Не купол храма, но раздел книги.",
        "answer": "ГЛАВА"
    },
    "182": {
        "question": "Небольшая часть дыма.",
        "answer": "КЛУБ"
    },
    "183": {
        "question": "Недостаточная широта мышления.",
        "answer": "УЗОСТЬ"
    },
    "184": {
        "question": "Непарный орган, помогает в пищеварении и общении.",
        "answer": "ЯЗЫК"
    },
    "185": {
        "question": "Никогда не убывает, только прибавляется.",
        "answer": "ВОЗРАСТ"
    },
    "186": {
        "question": "Новогодняя тусовка.",
        "answer": "ЁЛКА"
    },
    "187": {
        "question": "Носит мантию, но не волшебник.",
        "answer": "УЧЁНЫЙ"
    },
    "188": {
        "question": "О его выключении вспоминают, когда выходят из дома.",
        "answer": "УТЮГ"
    },
    "189": {
        "question": "Образом подобным говорить этот зеленый человек может. И каждый отгадать его сумеет.",
        "answer": "ЙОДА"
    },
    "190": {
        "question": "Объект интереса хирурга, музыканта и госслужащего.",
        "answer": "ОРГАН"
    },
    "191": {
        "question": "Одиночная оглобля, которой можно вертеть, прям как законом.",
        "answer": "ДЫШЛО"
    },
    "192": {
        "question": "Одно из немногих животных, которое не умеет прыгать.",
        "answer": "СЛОН"
    },
    "193": {
        "question": "Олдскульный мессенджер.",
        "answer": "ПОЧТА"
    },
    "194": {
        "question": "Он использует щеки вместо сумки, для переноса еды.",
        "answer": "ХОМЯК"
    },
    "195": {
        "question": "Он массово вянет, когда проходит любовь.",
        "answer": "ПОМИДОР"
    },
    "196": {
        "question": "Он не работает без палочки и партитуры.",
        "answer": "ДИРИЖЁР"
    },
    "197": {
        "question": "Он под дождем не намочит волосы.",
        "answer": "ЛЫСЫЙ"
    },
    "198": {
        "question": "Он продлевает жизнь и заменяет стакан сметаны.",
        "answer": "СМЕХ"
    },
    "199": {
        "question": "Он просто супер и может не переодеваться на Хэллоуин.",
        "answer": "БЭТМЕН"
    },
    "200": {
        "question": "Он с детства каждому знаком, приводит знаменитостей в наш дом.",
        "answer": "ТЕЛЕВИЗОР"
    },
    "201": {
        "question": "Он также относится к лампочке, как ракушка к улитке.",
        "answer": "ПАТРОН"
    },
    "202": {
        "question": "Они «пилят дрова» в унисон.",
        "answer": "ОРКЕСТР"
    },
    "203": {
        "question": "Они бегут, когда приходит весна.",
        "answer": "РУЧЬИ"
    },
    "204": {
        "question": "Они многогранны, но их бросают. Бросают, чтобы победить.",
        "answer": "КОСТИ"
    },
    "205": {
        "question": "Они похожи, эта нелетающая птица дала имя этому фрукту.",
        "answer": "КИВИ"
    },
    "206": {
        "question": "Опора и надежда индустрии париков.",
        "answer": "ПЛЕШЬ"
    },
    "207": {
        "question": "Организационная единица, где юмор поднимает флаг.",
        "answer": "КЛУБ"
    },
    "208": {
        "question": "Организовал перелёт на нечистой силе в Санкт-Петербург.",
        "answer": "ВАКУЛА"
    },
    "209": {
        "question": "Орудие танцовщицы и легкоатлета.",
        "answer": "ШЕСТ"
    },
    "210": {
        "question": "Оружие возмездия для Винни-Пуха.",
        "answer": "ЖАЛО"
    },
    "211": {
        "question": "Основатель супрематизма, автор работы «ни зги не видно».",
        "answer": "МАЛЕВИЧ"
    },
    "212": {
        "question": "От этого волосы встают дыбом.",
        "answer": "МУРАШКИ"
    },
    "213": {
        "question": "Открывается навстречу дождю.",
        "answer": "ЗОНТИК"
    },
    "214": {
        "question": "Охота на оборотня может выйти в копеечку из-за этого металла.",
        "answer": "СЕРЕБРО"
    },
    "215": {
        "question": "Очень толстый и прожорливый коротышка, астронавт.",
        "answer": "ПОНЧИК"
    },
    "216": {
        "question": "Пение с профессиональным дубляжом.",
        "answer": "ФАНЕРА"
    },
    "217": {
        "question": "Перекладина для танцев, не для гимнастики.",
        "answer": "ПИЛОН"
    },
    "218": {
        "question": "Переносчик новостей.",
        "answer": "СОРОКА"
    },
    "219": {
        "question": "Период жизни, когда знаешь одновременно всё и ничего.",
        "answer": "ЮНОСТЬ"
    },
    "220": {
        "question": "Пианист-виртуоз из Венгрии или правильный кусок бумаги.",
        "answer": "ЛИСТ"
    },
    "221": {
        "question": "Пираты любят это больше, чем море.",
        "answer": "ЗОЛОТО"
    },
    "222": {
        "question": "Пиротехническая игрушка, популярная в СССР.",
        "answer": "ПИСТОН"
    },
    "223": {
        "question": "Питание было бы трудным делом без этой команды.",
        "answer": "ЗУБЫ"
    },
    "224": {
        "question": "Пишут во второй колонке в школьном дневнике.",
        "answer": "ЗАДАНИЕ"
    },
    "225": {
        "question": "Планета, населённая роботами, их там целых семь.",
        "answer": "МАРС"
    },
    "226": {
        "question": "Пластиковый кошелёк.",
        "answer": "КРЕДИТКА"
    },
    "227": {
        "question": "Платье подруги.",
        "answer": "ЗАВИСТЬ"
    },
    "228": {
        "question": "Пляж для великанов.",
        "answer": "ПУСТЫНЯ"
    },
    "229": {
        "question": "По народным приметам, её можно спросить, сколько жить осталось.",
        "answer": "КУКУШКА"
    },
    "230": {
        "question": "Поверхность для катания или машина для выравнивания.",
        "answer": "КАТОК"
    },
    "231": {
        "question": "Под деревом Ньютону пришло озарение, а кто там же достиг просветления?",
        "answer": "БУДДА"
    },
    "232": {
        "question": "Поднимается и спускается по ступенькам без движения.",
        "answer": "КОВЁР"
    },
    "233": {
        "question": "Полицейские могут расстроиться, увидев вас разъезжающим по нему.",
        "answer": "ТРОТУАР"
    },
    "234": {
        "question": "Помесь простого бегемота и сказочного единорога.",
        "answer": "НОСОРОГ"
    },
    "235": {
        "question": "Помогает готовить и лечиться.",
        "answer": "РЕЦЕПТ"
    },
    "236": {
        "question": "Помогает двигателю работать, а штанам не падать.",
        "answer": "РЕМЕНЬ"
    },
    "237": {
        "question": "Помогает, если вам нужно на вечеринку и требуется позаботиться о малышах.",
        "answer": "НЯНЯ"
    },
    "238": {
        "question": "Поможет бабушке перейти через дорогу.",
        "answer": "ЗЕБРА"
    },
    "239": {
        "question": "Поможет с рыбкой в пруду и воздушным змеем в небе.",
        "answer": "ЛЕСКА"
    },
    "240": {
        "question": "Потомок прямоугольника и круга.",
        "answer": "ОВАЛ"
    },
    "241": {
        "question": "Предмет первой необходимости при дайвинге.",
        "answer": "АКВАЛАНГ"
    },
    "242": {
        "question": "Прибор освещения для романтиков.",
        "answer": "СВЕЧА"
    },
    "243": {
        "question": "Приём в косметике, похожий на насекомое О_о",
        "answer": "МУШКА"
    },
    "244": {
        "question": "Признак мужчины.",
        "answer": "УСЫ"
    },
    "245": {
        "question": "Примет в свои жаркие объятия любого, кто примет её.",
        "answer": "ВАННА"
    },
    "246": {
        "question": "Принадлежит вам, но ваши близкие используют его чаще вас.",
        "answer": "ИМЯ"
    },
    "247": {
        "question": "Природная тату на младенце.",
        "answer": "РОДИНКА"
    },
    "248": {
        "question": "Природный растворитель зимы.",
        "answer": "ВЕСНА"
    },
    "249": {
        "question": "Приходит вместе с приёмом питательных веществ.",
        "answer": "АППЕТИТ"
    },
    "250": {
        "question": "Приятная энергия, проявляющая окружающий мир.",
        "answer": "СВЕТ"
    },
    "251": {
        "question": "Продолжите шутку: «Пора браться за голову» - сказал один (?).",
        "answer": "ХИРУРГ"
    },
    "252": {
        "question": "Продолжите: По пустыне идёт караван, В середине идёт верблюд-(?).",
        "answer": "РЕСТОРАН"
    },
    "253": {
        "question": "Происходит между людьми. Ответ имеет 4 согласных подряд.",
        "answer": "ВСТРЕЧА"
    },
    "254": {
        "question": "Пространство для бандитов и огнедышащих рептилий.",
        "answer": "ПЕЩЕРА"
    },
    "255": {
        "question": "Просят есть в старости.",
        "answer": "БОТИНКИ"
    },
    "256": {
        "question": "Птицы летят туда весной.",
        "answer": "СЕВЕР"
    },
    "257": {
        "question": "Пустынный транспорт.",
        "answer": "ВЕРБЛЮД"
    },
    "258": {
        "question": "Путь к сердцу мужчины.",
        "answer": "ЖЕЛУДОК"
    },
    "259": {
        "question": "Раздевай меня, не бойся, но потом не плач.",
        "answer": "ЛУК"
    },
    "260": {
        "question": "Расстояние от макушки до земли.",
        "answer": "РОСТ"
    },
    "261": {
        "question": "Растет в темноте, уменьшается на свету.",
        "answer": "ЗРАЧОК"
    },
    "262": {
        "question": "Растёт, когда катится.",
        "answer": "СНЕЖОК"
    },
    "263": {
        "question": "Реактивная артиллеристка.",
        "answer": "КАТЮША"
    },
    "264": {
        "question": "Регулярная во времени задача по службе.",
        "answer": "НАРЯД"
    },
    "265": {
        "question": "Речная прогулка в компании с адреналином.",
        "answer": "СПЛАВ"
    },
    "266": {
        "question": "Ритмичные короткие дыхательные движения.",
        "answer": "ИКОТА"
    },
    "267": {
        "question": "Роняет яблоки с деревьев.",
        "answer": "ГРАВИТАЦИЯ"
    },
    "268": {
        "question": "Русское женское имя, единственное оканчивающееся не на А или Я.",
        "answer": "ЛЮБОВЬ"
    },
    "269": {
        "question": "Рыбе - зонтик, козе - баян, собаке - пятая нога, а архиерею что?",
        "answer": "ГАРМОНЬ"
    },
    "270": {
        "question": "Рыбная флотилия.",
        "answer": "КОСЯК"
    },
    "271": {
        "question": "С её помощью продукт из молока и свёртывающих ферментов попал к Лисице.",
        "answer": "ЛЕСТЬ"
    },
    "272": {
        "question": "С миру по (?) - будет голому рубаха.",
        "answer": "НИТКЕ"
    },
    "273": {
        "question": "С ними невозможно остановиться.",
        "answer": "СЕМЕЧКИ"
    },
    "274": {
        "question": "Самая сексуальная дудка.",
        "answer": "САКСОФОН"
    },
    "275": {
        "question": "Самое отрешённое животное.",
        "answer": "ЛЕНИВЕЦ"
    },
    "276": {
        "question": "Самый смешной в цирке.",
        "answer": "КЛОУН"
    },
    "277": {
        "question": "Санта пользуется им для вторжения в дома.",
        "answer": "КАМИН"
    },
    "278": {
        "question": "Своих детей ношу с собой, в сумке.",
        "answer": "КЕНГУРУ"
    },
    "279": {
        "question": "Сезонный скульптурный материал.",
        "answer": "СНЕГ"
    },
    "280": {
        "question": "Секретная манера передачи звуковой информации.",
        "answer": "ШЁПОТ"
    },
    "281": {
        "question": "Сидит девица в темнице, а коса на улице.",
        "answer": "МОРКОВЬ"
    },
    "282": {
        "question": "Сильно иностранный посетитель.",
        "answer": "ЧУЖОЙ"
    },
    "283": {
        "question": "Сильное желание к учёбе или спорту.",
        "answer": "ОХОТА"
    },
    "284": {
        "question": "Симфония в исполнении воды.",
        "answer": "КАПЕЛЬ"
    },
    "285": {
        "question": "Синоптики не согласятся, но от неё хмурый день светлей.",
        "answer": "УЛЫБКА"
    },
    "286": {
        "question": "Сколько лет в году?",
        "answer": "ОДНО"
    },
    "287": {
        "question": "Сколько месяцев имеют 28 дней?",
        "answer": "ВСЕ"
    },
    "288": {
        "question": "Слагаемое к дуэту рака и щуки.",
        "answer": "ЛЕБЕДЬ"
    },
    "289": {
        "question": "След после отпуска.",
        "answer": "МАГНИТИК"
    },
    "290": {
        "question": "Смесь муравьеда, дикобраза и утконоса, да ещё и яйца в сумку кладёт.",
        "answer": "ЕХИДНА"
    },
    "291": {
        "question": "Современные анимированные гарантийные человечки.",
        "answer": "ФИКСИКИ"
    },
    "292": {
        "question": "Состояние незадолго до сна.",
        "answer": "ДРЕМОТА"
    },
    "293": {
        "question": "Спаситель и жених Мухи-Цокотухи.",
        "answer": "КОМАРИК"
    },
    "294": {
        "question": "Средство для ловли Золотой рыбки.",
        "answer": "НЕВОД"
    },
    "295": {
        "question": "Ставни тонкой нарезкой.",
        "answer": "ЖАЛЮЗИ"
    },
    "296": {
        "question": "Становится мокрее в процессе высушивания.",
        "answer": "ПОЛОТЕНЦЕ"
    },
    "297": {
        "question": "Сто одёжек и только некоторые без застёжек.",
        "answer": "БОМЖ"
    },
    "298": {
        "question": "Сферическая карта.",
        "answer": "ГЛОБУС"
    },
    "299": {
        "question": "Счёты, которые всегда под рукой.",
        "answer": "ПАЛЬЦЫ"
    },
    "300": {
        "question": "Такое красочное оружие.",
        "answer": "МАРКЕР"
    },
    "301": {
        "question": "Там разноцветный детский мир, коричневая башня и мельница цвета спелых помидор.",
        "answer": "ПАРИЖ"
    },
    "302": {
        "question": "Топливо для автомобилей в Цветочном городе.",
        "answer": "СИРОП"
    },
    "303": {
        "question": "Торговый павильон и место употребления семечек.",
        "answer": "ЛАВКА"
    },
    "304": {
        "question": "Торжественное ночное действо, но не парад байкеров.",
        "answer": "ШАБАШ"
    },
    "305": {
        "question": "Трансфер за умеренную плату.",
        "answer": "ТАКСИ"
    },
    "306": {
        "question": "Треть женщин узнав, что они выиграли, прячут туда лотерейный билетик.",
        "answer": "ЛИФЧИК"
    },
    "307": {
        "question": "Тридцать три буквы.",
        "answer": "АЛФАВИТ"
    },
    "308": {
        "question": "Трус не играет в эту игру.",
        "answer": "ХОККЕЙ"
    },
    "309": {
        "question": "Туда весь мир постит фоточки и сторисы.",
        "answer": "ИНСТАГРАМ"
    },
    "310": {
        "question": "Ты помни его немножко, станет твёрдый, как картошка.",
        "answer": "СНЕЖОК"
    },
    "311": {
        "question": "Тяжёлая валюта.",
        "answer": "ФУНТ"
    },
    "312": {
        "question": "У меня пять глаз и полосатый окрас.",
        "answer": "ПЧЕЛА"
    },
    "313": {
        "question": "У Моны Лизы на лице нет этого, такая вот дань тогдашней моде.",
        "answer": "БРОВЕЙ"
    },
    "314": {
        "question": "У нас - прямоходящая, у них - наполовину рыба.",
        "answer": "РУСАЛКА"
    },
    "315": {
        "question": "У него есть клавиатура, молотки и педали.",
        "answer": "ПИАНИНО"
    },
    "316": {
        "question": "У этого городского жителя когда-то были солёные уши.",
        "answer": "ПЕРМЯК"
    },
    "317": {
        "question": "Убережёт вашу голову от встречи с мостовой.",
        "answer": "ШЛЕМ"
    },
    "318": {
        "question": "Увеличивает нос Пиноккио.",
        "answer": "ВЫДУМКА"
    },
    "319": {
        "question": "Ударная игра в шашки.",
        "answer": "ЧАПАЕВ"
    },
    "320": {
        "question": "Улыбнись - я улыбнусь в ответ, бросишь - я разобьюсь и меня нет.",
        "answer": "ЗЕРКАЛО"
    },
    "321": {
        "question": "Умеют выделять кислород из воздуха.",
        "answer": "ЛЁГКИЕ"
    },
    "322": {
        "question": "Ученые докладывают, что дети делают это 400 раз в день, а взрослые всего лишь 15.",
        "answer": "СМЕЮТСЯ"
    },
    "323": {
        "question": "Учитель для курицы, который не очень чтобы очень.",
        "answer": "ЯЙЦО"
    },
    "324": {
        "question": "Фамилия известного шпиона из Британии.",
        "answer": "БОНД"
    },
    "325": {
        "question": "Хищное животное как проявление нежности.",
        "answer": "ЛАСКА"
    },
    "326": {
        "question": "Человекоподобное сказочное существо, главный в экосистеме из больших растений.",
        "answer": "ЛЕШИЙ"
    },
    "327": {
        "question": "Чёрно-белый властелин потоков машин.",
        "answer": "ЖЕЗЛ"
    },
    "328": {
        "question": "Четыре стороны одинаковой длины и прямые углы.",
        "answer": "КВАДРАТ"
    },
    "329": {
        "question": "Что вчера было завтра, а завтра будет вчера?",
        "answer": "СЕГОДНЯ"
    },
    "330": {
        "question": "Что исчезает, когда съедаешь бублик?",
        "answer": "ГОЛОД"
    },
    "331": {
        "question": "Чтобы началась трансформация, ей нужно удариться о землю.",
        "answer": "ЛЯГУШКА"
    },
    "332": {
        "question": "Чтобы она родилась, нужны сразу и тепло и холод.",
        "answer": "СОСУЛЯ"
    },
    "333": {
        "question": "Чувствительный металл, реагирует даже на простуду.",
        "answer": "РТУТЬ"
    },
    "334": {
        "question": "Школьники не рекомендуют промывать им уши.",
        "answer": "КОМПОТ"
    },
    "335": {
        "question": "Шпионские автомобили опасны этим во время погони.",
        "answer": "КОЛЮЧКИ"
    },
    "336": {
        "question": "Штора-паутинка.",
        "answer": "ТЮЛЬ"
    },
    "337": {
        "question": "Шумит и «питается» пылью.",
        "answer": "ПЫЛЕСОС"
    },
    "338": {
        "question": "Экспресс-конец света за полчаса.",
        "answer": "ЗАКАТ"
    },
    "339": {
        "question": "Эпический жанр устного и письменного народного творчества.",
        "answer": "СКАЗКА"
    },
    "340": {
        "question": "Это он воровал её плюшки.",
        "answer": "КАРЛСОН"
    },
    "341": {
        "question": "Это проверяет врач, когда ударяет вас молоточком по колену.",
        "answer": "РЕФЛЕКС"
    },
    "342": {
        "question": "Это сочиняет композитор, а исполняет оркестр.",
        "answer": "МУЗЫКА"
    },
    "343": {
        "question": "Это специальное устройство позволяет смотреть сквозь стены.",
        "answer": "ОКНО"
    },
    "344": {
        "question": "Это устройство видит человека насквозь.",
        "answer": "РЕНТГЕН"
    },
    "345": {
        "question": "Этот заразный рефлекс может от вас подхватить даже собака.",
        "answer": "ЗЕВОТА"
    },
    "346": {
        "question": "Этот прибор может остановить каждого, кто его видит.",
        "answer": "КАМЕРА"
    },
    "347": {
        "question": "Этот сталактит - любовь детей.",
        "answer": "СОСУЛЯ"
    },
    "348": {
        "question": "Юмористический рассказ, но с бОльшей достоверностью, чем анекдот.",
        "answer": "БАЙКА"
    },
    "349": {
        "question": "Я, я, я, снова я, опять я, тоже я и ещё раз я.",
        "answer": "СЕМЬЯ"
    },
    "350": {
        "question": "Якорь, женщина, животное.",
        "answer": "КОШКА"
    }
}